政府鬼祟澄清無採購輝瑞貨

政府鬼祟澄清無採購輝瑞貨

■政府深夜出稿，澄清輝瑞為德國BioNTech中國以外的合作夥伴。

【本報訊】「某一個人說話有冇份量，你會唔會信，都要諗吓呢個人有咩前科，呢個特別人士有咩前科？我唔需要喺呢度重複。」特首林鄭月娥周五發放誤導公眾訊息，訛稱港府與輝瑞藥廠達成協議，深夜才發出新聞稿鬼祟更正輝瑞僅屬復星與德國藥廠BioNTech的合作夥伴，至昨晚又再發稿，表示復星供應的疫苗將於歐洲生產。

相關新聞：老翁猝死 家屬確診 殮房遺體補檢測 始揭染疫

林鄭月娥前日訛稱，政府已與兩間疫苗製造商達成協議，包括美國輝瑞藥廠。至前晚深夜11時，食衞局出稿講述採購疫苗安排，字裏行間澄清「輝瑞為BioNTech中國大陸及港澳台地區以外區域的合作夥伴」，港府的商談對象其實是復星與德國藥廠BioNTech。

陳肇始昨日在港台節目上解畫，政府主要與內地的復星醫藥、德國BioNTech商討及洽購該疫苗，「當然呢一個疫苗都係三間藥廠連埋輝瑞一齊研發，但係我哋去傾呢個協議，主要都係同復星傾，所以我哋主要都係提返復星同BioNTech。」

相關新聞：撐國貨 林鄭稱帶頭打疫苗 專家不建議採購：無數據難證品質

指與復星協議 再購750萬劑

至昨晚，食衞局再發出新聞稿，針對公眾對內地疫苗的戒心，表示港府與復星醫藥達成協議，將會取得最多750萬劑由復星與德國藥廠BioNTech合作研發的mRNA疫苗（即BNT162b2），供港的疫苗將於歐洲生產。第一批100萬劑量預計最快可於明年第一季交付。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明表示，根據世衞資料，BNT162b2疫苗是由BioNtech、輝瑞及復星三方共同研發，而復星是大中華分銷商，因此港府主要與復星商討採購事宜。復星負責大中華地區的臨床研究、上市申請及銷售等，而BioNtech負責提供做臨床研究的原材料等所需，相信政府因商業運作而需「正名」，註明輝瑞只是BioNtech為中國及港澳台以外地區的合作夥伴。

立法會前議員、公民黨郭家麒說，政府「係唔係誤導市民或者隱瞞事情，呢啲冇人知」，但事件會影響公眾信心。

全部都係垃圾

廢水 升唔起

林鄭有咩前科都唔想重複

採購都有前科

假口罩唔會戴死人
假疫苗就

政府公信力負數既時候講真定假d 人都覺得佢講緊假話

個政府真係廢到癲....

??

76

打到班黑警, 公墓員變癱就岩

肯定之後針打死人就賴輝瑞

幾時澄清其實無BioNTech？